相機廠 Fujifilm 旗下流感藥 證實對新冠肺炎有療效

新冠肺炎疫情持續蔓延，世界各國亦對疫苗及藥物等加以研究，想不到這亦跟相機廠 Fujifilm 亦有關係。據日本媒體報道，富士菲林（Fujifilm Holdings Corp） 下屬企業 Fujifilm Toyama Chemical Co Ltd 開發的抗流感藥物「Avigan」（Favilavir），已完成臨床研究，並對新冠肺炎有不錯的療效。

【一文看清】12 大連鎖商戶+小店最新口罩供貨免費派詳情 供貨情況即日【不斷更新】 <<<唔想錯過口罩開賣請 Bookmark

AVIGAN 是一種 RNA 聚合酶抑制劑，能夠抑制與病毒複製相關的 RNA 聚合酶。FujiFilm 在 2016 年時，跟中國製藥廠「浙江製藥」簽署了學名藥量產方針，並獲得中國國家藥品監督管理局的許可。

【附發售地點】理的最高防護Level 3口罩套裝售 $65 社企卓思廊有現貨發售!

至後來疫情爆發，中方進行臨床實驗上，藥物在湖北武漢與廣東深圳的醫院對 200 位患者進行投藥，有部分受測患者在短時間內由陽性轉為陰性，肺炎症狀也有顯著改善。中國技術研究院也在 17 日的新聞發有會上表示，Avigan 對於對抗武漢肺炎病毒有良好療效，且無明顯副作用，已建議盡快納入診療方案。另外在日本，2 月開始，亦開始使用這藥物治療新冠肺炎患者。

根據日本放送協會（NHK）報導，法匹拉韋是6年前，日本的製藥公司研發的流感藥物，但有報告顯示，在進行動物實驗後，得知會對胎兒造成副作用，所以不能施予懷孕中的女性。在日本，如果發生其他藥物無法奏效的傳染病，在中央政府研判可使用的情況下，醫師才能對患者施予法匹拉韋。

石鏡泉份19經濟日報咪貼link

標題睇得太快
以為用Fuji相機影相可以抗武漢肺炎